\documentclass[a6paper,10pt]{ctexbook}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{xcolor,pagecolor}
\usepackage[margin=1.25cm, paperwidth=105mm, paperheight=160mm]{geometry}
\usepackage{xeCJK,fontspec,setspace,endnotes}
\usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
\usepackage{enumitem}
\setCJKmainfont{Noto Serif CJK TC}
\setCJKsansfont{LXGW WenKai TC}
\setmainfont{Noto Serif}
\setlength{\parindent}{2em}
\setlength{\parskip}{6pt}
\pagecolor{white}
\setlist{nosep}
\let\footnote=\endnote

\newcommand{\remark}[1]{\vspace*{2pt} \textsf{#1}\vspace*{2pt}}
\renewcommand{\notesname}{腳標}

\title{第十六世噶瑪巴觀想法 \\[6pt] \large 金剛乘佛法 diamondway-buddhism.org \\常用之上師相應修行法}
\date{}
\pagestyle{empty}
\begin{document}
\color{black}
\maketitle

\cleardoublepage
親愛的朋友們，

此版本第十六世噶瑪巴觀想法出於二零一零年冬。在六十年代後期，第十六世噶瑪巴朗炯瑞沛多傑，讓漢娜和我持有了這個實用而全面的覺悟工具。遵照他的願望——讓這個觀想法一直有生氣地、合乎時代地對應西方人的心，我們多次改變了修行重點。此版本重點在於，把修法中得到的純淨觀點積極地持續到我們的日常生活中。

每天早上皈依後，我們可以在當天無需形式地隨時讓上師出現在前方，接受他的加持。我不知道還有甚麽比這更有效的修煉方法。那麽，讓我們練習和享受吧！

祝福大家一切都好！

你們的歐雷喇嘛

\cleardoublepage
\section*{第十六世噶瑪巴觀想法}

我們感受著呼吸的無形氣流自鼻尖進進出出，讓思想和聲音來來去去，不加以評判。
\vspace{-3ex}

\section*{四個基本觀念}

然後專注於四個基本觀念，使心轉向解脫和覺悟：

我們慶幸此生能有這份珍貴的機會，得以運用佛陀的教法來利益無量眾生。只有少數的人能夠與金剛乘教法相遇，其中有能力加以運用的人更是少之又少。

我們提醒自己，萬事萬物都會改變\footnote{因緣和合之物皆流轉無常}，只有心那無限及清晰的『空』是永恆的。沒有人知道，使我們能夠認識這樣真理\footnote{實相}的條件還會存在多久。

我們明白因果，因此知道發生的事由我們自己決定。過去的思想、語言與行為導致我們今天的狀況，同時我們還為未來不斷種下新的因子。

最後我們明白，為甚麽要在心上下功夫：覺悟意味著永恆的最高快樂，而只要我們自己還陷於迷惑和煩惱中，我們就不能利益他人。

\section*{皈依及覺悟的心願}

現在我們向那些能教導我們的，敞開自己的心。為了帶領眾生通往覺悟，我們

\begin{itemize}
\item
  皈依佛——心的完全展現；
\item
  皈依教法——引領我們到彼岸；
\item
  皈依菩薩——佛道上的朋友；
\item
  特別是皈依上師，在此為第十六世噶瑪巴。上師集加持、修法和護持於一身，是我們快速發展之所需。\footnote{此段即通稱之三皈依或四皈依：皈依佛、法、僧、金剛上師。注意此處之四皈依是觀想內容，並不代表也不強迫成為金剛乘佛教的佛門子弟}\footnote{在巴利文中，三皈依（Tisarana）是由三（ti）與庇護所（sarana）所組成，意為由佛、法、僧構成的一個三重庇護所}
\end{itemize}

\setlength{\parskip}{3pt}
\newpage
\section*{呈現階段}

受到條件約束的世界，在此消融成為『空』。\footnote{有為法消於空}

\remark{我們沈浸在『空』的寬廣中。}

在我們前方，聚起了金色的、透明的第十六世噶瑪巴的形象——
一個閃爍著光芒的光能場。

噶瑪巴頭頂著黑寶冠，這頂寶冠能喚醒我們心底最深沉的覺知。噶瑪巴的面孔金色溫和，他注視著我們，也瞭解我們，並祝福我們。

噶瑪巴的手臂交叉於胸前，雙手各持金剛杵和金剛鈴，意味著慈悲與智慧不可分。噶瑪巴持蓮花座\footnote{結跏趺坐}，彩虹光圍繞。

噶瑪巴集空性和喜悅於一身，行萬佛之事業。噶瑪巴就在這裏，不論我們是否能清晰感受到他的形象。我們深深祈願，為了利益眾生，自己能實現他那樣的覺悟品質。

噶瑪巴瞭解我們的願望，他微笑著，穿越空間，離我們越來越近。現在噶瑪巴停留在我們的前方，保持著舒適的距離。

「敬愛的上師——所有佛的本質，請顯示給我們力量，除去眾生及我們自己的無知和障礙，願我們認識心那永恆的光。」

\section*{加持階段——身業}

從噶瑪巴的雙眉間射出一道強烈而清澈的光進入我們的雙眉間，充盈我們的頭部。

這道光將去除大腦、神經和感官裏的一切煩惱印跡，所有有害行為的業因都消失了，我們的身體放鬆下來。我們的身體成為了保護和幫助他人的意識工具。

我們沉浸在這道透明的光裏，時間長短如己所願，同時感受著咒音——嗡（OM）。

\remark{持住於此光和震音之中。}

\section*{加持階段——語業}

從噶瑪巴的喉嚨射出一道強烈的紅光進入我們的口和喉嚨。

這道透明的光融化了我們語言上的障礙，由粗口和妄語所留下的惡業消失了。我們將有意識地運用語言，它現在充滿慈悲和智慧，成為了幫助眾生的強大工具。

與紅色光一起，我們感受著咒音——啊（AH）。

\remark{持住於此光和震音之中。}

\section*{加持階段——意業}

從噶瑪巴透明的身體中央，由心中射出一道強烈的藍光填滿我們胸中。

現在心中所有傷害性的東西都消失了，煩惱和固執的成見去除了，我們的心回歸了自在的歡喜\footnote{無作意歡喜}，空性與快樂不可分。

與藍色光一起，我們體會著咒音——吽（HUNG）。

\remark{持住於此光和震音之中。}

\section*{大手印加持\footnote{Mahamudra，英文直譯Great Seal, Great Imprint，中文常譯為大手印。大手印的直接意思是：『空』及智慧不可分割這樣的事實，烙印在所有的現象中。在此文簡短稱呼為萬相合一的境界}}
三道光同時射入我們：清澈的光進入額頭、紅色的光進入喉頭、藍色的光進入心臟。

我們毫不費力地持住於萬相合一之噶瑪巴境界中。

\remark{同時持住於這三道光中。}

現在我們運用咒語KARMAPA CHENNO「噶瑪巴虔喏」，意思是「願我們能行萬佛之事業」。

\begin{center}\large\bfseries
噶瑪巴虔諾

KARMAPA CHENNO
\end{center}

\vspace{-4em}
\section*{完滿和見地}

在我們前方，金色的噶瑪巴和他的黑寶冠溶入彩虹光中。

這道光射入我們，遍佈空間，所有形式都消失了。

現在只有覺知，無中心也無邊界。

\remark{持住於心性中。}

所有顯現於心的，都是『空』自在的遊戲。

\remark{持住於心性中。}

我們四周顯現出這個世界和所有世界，完美而純淨。每個微粒子都因快樂而震動，因愛而聚集。一切都是那麽新鮮有意義，充滿著無邊無際的可能。

遠近眾生皆示現為女性或男性的佛，不論他們自己是否知道。

聲音就是咒語，思想就是智慧，因為它們能夠顯現。

我們感覺到自己的身體在空間中聚起，充滿了力量和快樂。但與過去有了本質區別：過去，我們『是』這個身體，由於衰老、病痛、死亡和失去而易受傷害。現在我們『持有』這個身體，身體和語言是利益他人的意識工具。

我們現在知道了，真正的我們，是永恆的覺知，無中心也無邊界，遊戲自在地顯現一切。

\section*{迴向}

我們決定，在任何生活情況中都保持這個純淨的觀點，並祈願，剛才產生的好印象，將擴展至無限，希望能帶給眾生那唯一持久的幸福——心性的認識。
\newpage
\theendnotes

\end{document}

